\documentclass[12pt,oneside]{article}
\input{MathInfB_2018_config}
\newcommand*{\uebungNumber}{2}
\newcommand*{\uebungDueDate}{19.06.2018}
\input{uebung}
\input{notation}
\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\uebungMakeHeader
\bigskip

\input{text-tests-01}

\medskip

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $\KK$ ein Körper und $V, W$ seien Vektorräume über $\KK$.
  Es sei $\phi \in \fnset{V}{W}$ linear. Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\phi(vw) = \phi(v) \phi(w)$ für alle $v, w \in V$.
  \item[\Square] $\phi(\al vw) = \al \phi(v) + \phi(w)$ für alle $\al \in \KK$ und alle $v, w \in V$.
  \item[\Square] $\phi(\al v + \bet w) = \al \phi(v) + \bet \phi(w)$ für alle $\al,\bet \in \KK$ und alle $v, w \in V$.
  \item[\Square] $\phi(v^{-1}) = (\phi(v))^{-1}$ für alle $v \in V \setminus \set{0}$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $x, y \in \seqset{\CC}$ so, dass $\lim(x) = 0$ gilt und $y$ beschränkt ist.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es konvergiert $xy$ und zwar gegen $0$.
  \item[\Square] Es divergiert $xy$.
  \item[\Square] Es konvergiert $y$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $x \in \seqset{\CC}$ so, dass $\series{x}$ konvergiert.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\series{x}$ konvergiert absolut.
  \item[\Square] Jede Umordnung von $\series{x}$ konvergiert.
  \item[\Square] Es gibt $q \in \CC$ so, dass $\abs{q} < 1$ und $x_n = q^n$ für alle $n \in \NN$ gilt.
  \item[\Square] Es gilt $\lim(x) = 0$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $x \in \seqset{\RR}$ so, dass $\lim(x) = 0$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\sum_{n=1}^\infty (-1)^n x_n$ konvergiert nach dem Leibnizkriterium.
  \item[\Square] $\sum_{n=1}^\infty (-1)^n x_n$ konvergiert, doch das folgt nicht direkt aus dem Leibnizkriterium.
  \item[\Square] $\sum_{n=1}^\infty (-1)^n x_n = {+\infty}$
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\end{document}
